@inproceedings{Felice-Evain-Rossato-Portet:JEP-TALN:2024,
    author = "Felice, Soline and Evain, Sol\`ene and Rossato, Solange and Portet, Fran\c{c}ois",
    title = "Audiocite.net un grand corpus d'enregistrements vocaux de lecture en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "271-280",
    note = "",
    abstract = "L'arriv\'ee de l'apprentissage auto-supervis\'e dans le domaine du traitement automatique de la parole a permis l'utilisation de grands corpus non \'etiquet\'es pour obtenir des mod\`eles pr\'e-appris utilis\'es comme encodeurs des signaux de parole pour de nombreuses t\^aches. Toutefois, l'application de ces m\'ethodes de SSL sur des langues telles que le fran\c{c}ais s'est montr\'ee difficile due \`a la quantit\'e limit\'ee de corpus de parole du fran\c{c}ais publiquement accessible. C'est dans cet objectif que nous pr\'esentons le corpus Audiocite.net comprenant 6682 heures d'enregistrements de lecture par 130 locuteurs et locutrices. Ce corpus est construit \`a partir de livres audio provenant du site audiocite.net. En plus de d\'ecrire le processus de cr\'eation et les statistiques obtenues, nous montrons \'egalement l'impact de ce corpus sur les mod\`eles du projet LeBenchmark dans leurs versions 14k pour des t\^aches de traitement automatique de la parole.",
    keywords = "Ensembles de donn\'ees vocales,apprentissage auto-supervis\'e,traitement automatique de la parole",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/9876.pdf"
}
